\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Pascal}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}


\newcommand{\I}[1]{I_{M_#1}}
\newcommand{\e}[1]{\frac{1}{e^{#1}}}


\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{11}{Dennis Britsch}{2015-01-20}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{4}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Elekton im Magnetfeld}{5}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \begin{align*}
                |\vec{F}|&=|q\cdot \vec{v}\times\vec{B}|&\text{, da }\vec{v}\perp\vec{B}\\
                &=q\cdot v\cdot B\\
                &\approx 4.486\cdot 10^{6} N
            \end{align*}
            Die Richtung von $\vec{F}$ ist dabei senkrecht zu $\vec{v}$ und $\vec{B}$. Nach der Left-Hand-Rule also in der Blattebene nach oben, bzw. nach Ablenkung schräg nach links oben zum Mittelpunkt der Kreisbewegung hin. Ein Kreis ergibt sich, da die Ablenkrichtung sich ``unterwegs'' ändert, da sie senkrecht zur Bahn ist, nicht konstant nach oben zeigt.
            \item Es gilt $\vec{F_z}=-\vec{F}$, also $r=\frac{mv}{qB}\approx 2.417 m$\\
            $\alpha$ ist der Winkel des Kreisbogens (siehe Skizze), also:\\
            $\sin(\alpha)=\frac{l}{r}\Rightarrow \alpha=\sin^{-1}\frac{l}{r}\approx 29.8^\circ$\\
            \begin{tikzpicture}
                \draw (0,-2) arc (-90:-20:2);
                \draw[dashed] (0,-0.5) arc (-90:-20:0.5);
                \draw (0.25,-0.25) node{$\alpha$};
                \draw[dashed] (0,-2) edge node[left]{r} (0,0);
                \draw[dashed] (0,0) edge node[above]{r} (-20:2);
                \draw[dashdotted] (0,-2) edge node[below]{l} (2,-2);
                \draw[dotted] (-20:2)+(-2,0) edge (3,-0.684);
                \draw (-20:2)+(0.5,0) arc (0:70:0.5);
                \draw ++(-20:2) edge +(70:1.5);
                \draw ++(-20:2) node[above right]{$\alpha$};
                \draw[dotted] ++(-20:2) -- +(0,-1.5);
            \end{tikzpicture}
            \item $h=r-x=r - \sqrt{r^2-l^2}\approx 3.193 dm$
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{Gleichstormkreis}{5}
    \begin{enumerate}[(a)]
        \item \begin{math}
            W=I^2\cdot R\cdot t \Rightarrow P=I^2\cdot R\\
            \begin{array}{c|c|c}
                \text{Stufe}&P&\text{Schaltung}\\\hline
                1&(I_1+I_2)^2\cdot\frac{R_1R_2}{R_1+R_2}=I^2\cdot\frac{R^2}{2R}=\frac{1}{2}I^2R&\text{parallel}\\
                2&I^2R&\text{nur ein Widerstand}\\
                3&I^22R=2I^2R&\text{in Reihe}
            \end{array}
        \end{math}
        \item Es gibt 4 Möglichkeiten; die beiden Widerstände können parallel, einzeln oder in Reihe geschaltet werden. Es ergeben sich für $R_1\approx 88.17\Omega$ und für $R_2=132.25\Omega$. Dabei werden die Stufen 1 und 2 durch die einzelnen Widerstände erreicht, Stufe 3 durch die Parallelschaltung der Widerstände. Verwendet wurden die Formeln $P=UI$ und $U=RI$, außerdem daraus abgeleitet $P=I^2R$ und $R=\frac{U^2}{P}$.
    \end{enumerate}
    \Aufgabe{Wechselstromkreis}{5}
    \begin{enumerate}[(a)]
        \item $|\bar{i}|=\frac{1}{T}\int\limits_0^T |i(t)|dt=\frac{1}{T}\left(\int\limits_0^\frac{T}{2} |i(t)|dt+\int\limits_\frac{T}{2}^T |i(t)|dt\right)=\frac{2}{T}\left(\frac{1}{2}\cdot \frac{T}{2}\right)=0.5$
        \item $i^2(t)=\begin{cases}
            \frac{4\hat{i}^2}{T^2}t^2 & 0\leq t<\frac{T}{2}\\
            \frac{4\hat{i}^2}{T^2}\left(t-\frac{T}{2}\right)^2 & \frac{T}{2}\leq t<T
        \end{cases}$\\
        $I_{eff}=\sqrt{\frac{2}{T}\cdot\frac{1}{3}\cdot\frac{4\hat{i}^2}{T^2}\cdot\frac{T^3}{8}}=\frac{\sqrt{3}}{3}\hat{i}$
        \item $k=\frac{\frac{\sqrt{3}}{3}\hat{i}}{0.5}=\frac{2\sqrt{3}}{3}\hat{i}$
    \end{enumerate}
    \Aufgabe{Serienschwingkreis}{5}
    \begin{enumerate}[(a)]
        \item $\underline{Z}=\frac{\underline{U}}{\underline{I}}=\frac{U_0e^{j\omega t}}{I_0e^{j(\omega t-\varphi)}}=\frac{U_0}{I_0}e^{j\varphi}$
        \item $\omega=2\pi f$, für $Im(\underline{Z})=0$ muss $\omega L-\frac{1}{\omega C}=0$ gelten:\\
        $\omega L-\frac{1}{\omega C}=0\Leftrightarrow \omega^2=\frac{1}{LC}\Rightarrow f_0=\frac{1}{2\pi\sqrt{LC}}$
        \item $f_0=\frac{1}{2\pi\sqrt{LC}}=\frac{1}{2\pi\sqrt{42mH\cdot 23\mu F}}\approx 161.9Hz$
        \item Der Widerstand $Z_0$ hängt nicht mehr von Spule und Kondensator ab, ist also gleich dem Widerstand des Widerstands $R$.
    \end{enumerate}

\end{document}

